愛情第一還是友誼萬歲? 80後的中學愛情故事...

阿嵐，其實當時我真係好想同你講，但係個情況唔容許
我真係當你係我最好朋友.....我 我係呢幾年成日都諗起當時既情形
唉.....好想返到去當時，咁我地就可以繼續一齊返學一齊玩
我仲好記得係小學果陣,我地真係fd過打band
係小5果陣，大家都有中意既女仔，係果陣我地都會幫大家諗下計，做下媒人咁
我好記得當佢幫我溝個女仔果陣，佢打比我之後3線比個女仔，我就唔出聲聽佢地傾
當我個fd問個女仔有無中意人果陣，我個心跳到格離屋都聽到....
之後個女仔開頭都話無，咁我都放下心頭大rock啦，點知講講下又話好似對邊個有好感
我又再次心跳
之後個女仔就講.....

女仔：其實我覺得你都幾好人丫，又搞笑

我當時真係down撚到爆，好想立刻收線，但我又唔捨得收線

阿嵐：阿龍都幾好呀，唔好以為我同佢fd就讚佢，佢成績又好，人品又唔錯

我當時真係認定佢係我呢世既朋友(可能當時細，好自然就咁諗)

阿嵐：其實我之前聽佢講好似有d中意你，所以我咪問下你囉

女仔：，唔係掛，我見佢係學校成日同阿林玩既，我同佢都好少傾計，點睇都唔覺佢中意我

阿嵐：咁佢怕醜麻，我對住我中意果個都同佢一樣啦

女仔：係咩，咁你叫佢自己同我講啦

阿嵐：咁我而家打比佢，叫佢講啦

女仔：咪咁無聊啦，仲有無野講，我要做功課啦

咁我就知道這麼機會都.......

阿嵐：咁好啦，拜拜

阿嵐就話，明比機會你上啦，你多d搵佢就得架啦，咁我都係咁二答下佢啦

咁到最後升中，我都係一個毒男，而我同阿嵐就入埋同一間中學，當時大家都好開心，諗住大家都會好
似係小學咁fd

但係上到中學，因為我成績比阿嵐好，我就入左a班，阿嵐就入左c班，大家係學期頭都會一齊玩，但時間慢慢咁過，大家同自己班既同學越來越fd，我地就開始無咁fd，其實我仍然當佢係我最好的朋友

咁我有咩要佢幫手，佢都會盡力幫我，大家有咩心事都會講比大家聽，我覺得咁已經夠

到左中４，有一日，佢同我講佢阿爸有精神病，要出來住，問我可唔可以比佢住一陣，咁我當然話無問題，咁過２日佢就帶左幾件衫返學，就來我home，我同阿爸阿媽講解左個情況，佢地都同意比佢住一陣

有一日，我聽左個電話，原來係阿嵐個老豆打來......

留名

老豆：喂，阿龍呀，阿嵐仔係唔係度呀？

我：你係嵐仔阿爸？

老豆：係呀，佢幾日無返屋企，我想問你知唔知佢係邊？

咁我就望下阿嵐，佢就搶左個電話來聽，之後大聲鬧佢老豆

阿嵐：你咪向左走向右走再煩我d同學，我係唔會返來架啦

老豆：（我無可能聽到啦）

阿嵐：遲d阿媽返來，我就會同佢搬出去住，你自己搞掂啦

之後就收左線，我見咁大獲，就問下發生咩事，原來係佢老豆成日打佢同佢阿媽

咁佢阿媽就返左大陸鄉下，佢有個阿哥既，就已經搬左去佢條女度住，咁阿嵐就來左我度

住左１個月左右，阿嵐d錢都開始用曬，咁我地就一齊去搵工，之後一齊係我屋企樓下間餐廳左waiter

咁我地又好似之前咁fd啦，係餐廳度有個女同事真係唔錯，佢叫思雯，人品好，性格又正，佢成日都會搞gag比我同阿嵐聽，又話我地唔似其它同事，因為其他好多都係黑底，又食煙，我同阿嵐就絕對好仔來，所以個女仔都成日埋我地推，對其他溝佢既狗公好冷淡，其他有黑底既同事就警告我地，話咪掂條女，我地開頭都驚驚地

過左２個月，由於我地３個放左工成日去食霄夜，去唱Ｋ ，好自然咁我地都對佢有左好感，仲講笑話鬥快追佢，當時我以為阿嵐講笑，但我就真係有d中意思雯

做左３個月左右，阿嵐阿媽就返左來，阿嵐都搬走左，個當然我地都quit左份工，當初我都係為左一齊玩先做，點知思雯都跟住我地quit

咁期間我都有私自約思雯出街，我諗阿嵐都應該有約，不過我同阿嵐d話題由quit左之後開始，就無再提過思雯，咁我當然以為佢已經無左件事，於是我就開始向思雯發動攻勢，當時我約思雯出街既成功率基本係100%，咁搞到我就少左搵阿嵐，有咩做都係想同思雯做.......

當時海洋公園哈囉喂最後幾日，我就梗係想同思雯一齊去啦，仲諗住當晚就搞掂佢，我就問佢聽日得唔得，點知佢話之前約左fd，咁我就話唔緊要啦，第日陪返我食飯補數，於是我就想約阿嵐同成班fd去啦，咁我就知道阿嵐星期五無補習，於是我就打比阿嵐

我：星期五約左阿強，腳趾同草皮去哈囉喂，你無理由唔一齊去架?

阿嵐：果晚我唔得閑呀，sor

我：你要補習咩？

阿嵐：係呀，琴日果堂有野做調左去星期五

我：咁我地去架啦，唔理你啦

阿嵐：咁你地玩得開心d啦

之後我就打返比班fd，講左阿嵐唔去，之後班fd就話咁不如唔好星期五去啦，最後幾日加埋星期五超多人

咁於是決定左第二日去啦

咁第二日我就同成班fd去左，HiHi 你，果日d人分分鐘仲多過星期五，唔知d人係咪都以為星期五多人，所以又揀平日去，咁果日我地都玩到成１２點，最遲先走

之後大家就開始分開搭車返屋企，咁我就係車到諗住打比思雯傾下計啦，知佢今日都有來哈囉喂

但是打比佢果陣，佢講野把聲好似訓緊教咁，我就問佢今日玩得開唔開心，點知佢話今日無去到，個fd臨時有野做，咁我就一路report返今日玩左咩，食左咩，佢就好似好眼訓咁講一兩句，咁我都識得做，就收線啦

咁到左星期五，見阿嵐之前去唔到哈囉喂，所以我地成班fd就諗住等佢補完習，就一齊去唱K，於是我地就問佢補完有無野做，佢就話補完返屋企啦

咁我地就諗住去補習社門口度等佢放，之後一齊去食野或者去唱Ｋ，我地係個商場度行一陣啦

就快夠鐘放果陣，我地去到門口等阿嵐，點知阿嵐同思雯一齊係補習社出來，仲要係拖住手果隻，我果刻個心真係好痛，咁我就扮冷靜，同班fd講，人地有下半場啦，我地走啦～（班fd係完全唔識思雯的）

係走果陣班fd就話個女仔幾得wo，又話阿嵐收得咁埋，問我知５知阿嵐拍緊拖，我就話都係同你地一樣，岩岩知咋，咁我就借d二話有野做走先，係返屋企果段路，我諗左好多好多野....

咁我當晚返到屋企，都有照平時咁打比思雯，問左個好向左走向右走耐都唔敢問既問題

我：係啦，你成日同我傾電話，唔洗陪你男朋友咩？

思雯：我而家都無

我：係咪架，你咁好都無人追

思雯：都有幾個人追緊我既

我：咁追你果幾個係咩人來架？

思雯：同學來架，不過佢好鬼cheap架

我：仲cheap過我？

思雯：你好過佢好好好多（當時佢真係講好好好多）

我：估唔到你咁識tum人啵（其實我個心真係好開心）

思雯：我講真架，佢成日借d二掂我架

我：咁ＰＫ，佢掂你邊到呀，等我幫你鍾佢幾拳

思雯：哈哈哈，佢個名真係叫鍾紀權呀

我：哈哈，咁抵死，咁不如我追你啦

思雯：係咪架，係既我受架

我：係呀，咁你肯唔肯做我女朋友丫？

思雯：er......

我：唔洗急既，你諗諗佢啦

思雯：嗯，好啦

我：即係應承？

思雯：嗯

我：咁聽日放學打比你，去飲野好無？

思雯：好

我：拜拜

思雯：拜拜

我當時開心到癡左，啦啦臨去廚房不飯食，仲食左成３碗飯，到左夜晚訓覺，你地都知初戀既開始邊有可能訓得著牙，成晚係度諗下以後既情景，係咁look來look去，當中都有諗到係補習社的情景，究竟係咪阿嵐追佢，思雯講果個就係佢，而思雯就唔中意